{
  "File Input": "文件输入",
  "Upload files (supporting plain text, DOCX, PDF, JSON), and they will be processed as text. The results will be inserted into the prompt and will provide a GPT reference.": "上传文件（支持纯文本、DOCX、PDF、JSON），它们将被处理为文本。结果将被插入到提示中，并将提供 GPT 参考。",
  "Roles": "角色",
  "Allow GPT to act as a role to provide more satisfactory answers. You can either use pre-defined system roles or create custom instruction prompts to tailor user roles to your specific requirements.": "允许GPT扮演角色以提供更满意的答案。您可以使用预先定义的系统角色，或创建自定义指令提示来定制用户角色以满足您的特定需求。",
  "Data Stores": "数据存储",
  "Nodes (Node AI)": "节点（Node AI）",
  "Connect to another AI or any data source to use its data. When a node is used, the results will be utilized as prompts provided for the AI.": "连接到另一个AI或任何数据源以使用其数据。当使用节点时，结果将被用作为AI提供的提示。",
  "Enhanced Knowledge & Mathematics (WolframAlpha)": "增强型知识与数学（WolframAlpha）",
  "As one of the AI callable function, WolframAlpha is a highly capable computational knowledge engine that enhances the reliability of answers provided.": "作为AI可调用功能之一，WolframAlpha 是一个高度能力的计算知识引擎，提高了所提供答案的可靠性。",
  "Full-screen mode and split-screen mode": "全屏模式和分屏模式",
  "For easy use requiring extensive input and output, such as programmers, essay writer. To use split-screen mode, use command `:fullscreen split`.": "为了方便需要大量输入和输出的使用，例如程序员、文章作者。要使用分屏模式，请使用命令 `:fullscreen split`。",
  "De-hallucination": "去幻觉化",
  "Detect hallucinations in chat to provide more trustworthiness. When the AI exhibits hallucination, it can sometimes generate completely fabricated answers. By enabling the dehallucination feature, a message in stats (`self_eval_score`) will be displayed along with statistics to allow users to judge the accuracy of the information. Essentially, this feature resends the user's input and the AI's output, along with reference information, back to AI for self-evaluation. Use command `:stats on`, and `:eval on` to turn on it.": "检测聊天中的幻觉以提供更多的可信度。当AI展现幻觉时，有时会生成完全捏造的答案。通过启用去幻觉化功能，一个统计信息消息（`self_eval_score`）将会显示，连同统计数据一起，以允许用户判断信息的准确性。本质上，该功能将用户的输入和AI的输出，连同参考信息，重新发送给AI进行自我评估。使用命令 `:stats on` 和 `:eval on` 来启用它。",
  "TTS voice": "TTS语音",
  "Reading with an option to select from the system's local TTS voice library, use command `:speak on` to enable.": "阅读时可选择从系统的本地TTS语音库中选取，使用命令 `:speak on` 来启用。",
  "Themes": "主题",
  "Supports 3 themes: Light mode, Dark mode, and Matrix-style Terminal mode.": "支持3种主题：浅色模式、深色模式和Matrix风格的终端模式。",
  "Function calls": "函数调用",
  "Page redirection": "页面重定向",
  "Location-based query": "基于位置的查询",
  "Questioning based on user's geographic location information. e.g., answering `How's the weather today?` by automatically obtaining the location. To use location feature, use command `:location on`.": "基于用户地理位置信息的提问。例如，通过自动获取位置来回答 `今天的天气怎么样？`。要使用位置功能，请使用命令 `:location on`。",
  "Code highlighting": "代码高亮",
  "Code highlighting for different themes, support all programming languages.": "不同主题的代码高亮，支持所有编程语言。",
  "Mathematical Equation": "数学方程",
  "Supports the display of mathematical equations in LaTeX format in the results. When user copy the text in equation, the original LaTeX will be copied.": "支持在结果中以LaTeX格式显示数学方程。当用户复制方程中的文本时，将复制原始的 LaTeX 代码。",
  "Shortcuts": "快捷方式",
  "Supports convenient shortcut operations. Refer: `Shortcuts`": "支持方便的快捷操作。参见：`快捷方式`",
  "Stop generating. (`:stop`)": "停止生成。(`:stop`)",
  "Generating.": "正在生成。",
  "Clear output. (`:clear`)": "清除输出。(`:clear`)",
  "Has output.": "已有输出。",
  "Clear output and reset session. (`:reset`)": "清除输出并重置会话。(`:reset`)",
  "Fullscreen. (`:fullscreen [off?]`)": "全屏。(`:fullscreen [off?]`)",
  "Split screen. (`:fullscreen split`)": "左右分屏。(`:fullscreen split`)",
  "Clear the input.": "清除输入。",
  "Repeat last input.": "重复上一次输入。",
  "Command autocomplete.": "命令自动补完。",
  "Previous log (same session).": "上一个日志（相同会话）。",
  "Next log (same session).": "下一个日志（相同会话）。",
  "Previous command.": "上一个命令。",
  "Next command.": "下一个命令。",
  "Change focus to input area.": "改变聚焦至输入区域。",
  "Unfocused from the input area.": "从输入区域取消聚焦。",
  "Swipe Right": "向右滑动",
  "Swipe Left": "向左滑动",
  "Not on code block.": "不在代码块上。",
  "Generate a response from the AI model with stream.": "用流式处理从AI模型生成响应。",
  "Generate a response from the AI model.": "从AI模型生成响应。",
  "How to copy the result?": "如何复制结果？",
  "You can click the model name to copy the whole result (raw).": "你可以点击模型名称复制整个结果（原始数据）。",
  "How to share a session?": "如何分享一个会话？",
  "more...": "更多...",
  "General": "概览",
  "Stats & Self-evaluation": "统计 & 自我评估",
  "Speak": "语音朗读",
  "Data Store": "数据存储",
  "Node (Node AI)": "节点（Node AI）",
  "User": "用户",
  "Information": "信息",
  "Introduction": "介绍",
  "What I can do with Simple AI?": "我能用Simple AI做什么？",
  "1. Basic Use": "1. 基本使用",
  "* Chat. Ask complex questions. Problem Solving.": "* 聊天。询问复杂问题。解决问题。",
  "* Generate text or translate text, for any languages.": "* 生成文本或翻译文本，适用于任何语言。",
  "* Summarize long text.": "* 摘要长文本。",
  "* Upload an image and inquire about it.": "* 上传图片并查询。",
  "* Upload a text, Word or PDF file and ask about the content.": "* 上传文本、Word 或 PDF 文件并询问内容。",
  "* Access a wide range of knowledge.": "* 访问广泛的知识。",
  "* Generate source code from natural language.": "* 从自然语言生成源代码。",
  "* Give GPT a preset instruction, or role play.": "* 给予 GPT 预设指令或角色扮演。",
  "2. Advanced Use": "2. 高级使用",
  "* Solve complex mathematical problems. (with WolframAlpha)": "* 解决复杂的数学问题。（借助 WolframAlpha）",
  "* Build to link with other AI systems, or your own APIs.": "* 构建与其他AI系统的链接，或者链接到您自己的API。",
  "And more...": "等等...",
  "Quick Start": "快速开始",
  "Features": "功能",
  "More features": "更多功能",
  "Commands": "命令",
  "Simple AI is command-based; most operations can be executed with commands. To distinguish from general input, commands must start with a `:`. For example, to change the theme, use the `:theme` command; to enter full-screen mode, use the `:fullscreen` command. Use `:help` to list all available commands.": "Simple AI是基于命令的；大多数操作可以通过命令来执行。为了与普通输入区分开来，命令必须以 `:` 开头。例如，要更改主题，请使用 `:theme` 命令；要进入全屏模式，请使用 `:fullscreen` 命令。使用 `:help` 可以列出所有可用的命令。",
  "The Commands is designed to mimic a Unix shell. You can use `Tab` key to autocomplete. Use ↑ and ↓ key to navigate between command history. Use Control + C to stop.": "命令的设计模仿了 Unix shell。您可以使用 `Tab` 键进行自动补全。使用 ↑ 和 ↓ 键来在命令历史记录之间导航。按 Control + C 来停止。",
  "Short description": "简短描述",
  "Functions": "函数调用",
  "Function": "函数",
  "Execute": "执行",
  "Weather data is provided by WolframAlpha.": "天气数据由 WolframAlpha 提供。",
  "Shortcuts & Gestures": "快捷方式 & 手势",
  "Shortcut": "快捷键",
  "In macOS you may use ⌃F11 because F11 is a system shortcut.": "在 macOS 中，你可能需要使用 ⌃F11 因为 F11 是系统快捷键。",
  "Gestures": "手势",
  "Gesture": "手势",
  "Action": "动作",
  "Condition": "条件",
  "Gestures can be used on touch screens, such as smartphones and tablets.": "手势可以在触摸屏上使用，例如智能手机和平板电脑。",
  "APIs": "API",
  "Simple AI provides APIs for developers to integrate with their applications. The APIs is currently in beta and is subject to change. To use APIs, you need to add a cookie `auth=your_jwt_token` for user authentication. You can get the JWT token from the cookie of your browser. (Login is required.)": "Simple AI为开发者提供了可以与他们的应用程序集成的API。这些API目前处于测试阶段，可能会有所变动。要使用API，您需要添加一个cookie `auth=your_jwt_token`以进行用户认证。您可以从浏览器的cookie中获取JWT token。（需要登录。）",
  "Endpoint": "端点",
  "Parameters": "参数",
  "Description": "描述",
  "FAQs": "常见问题解答",
  "Feedback & Support": "反馈与支持",
  "Documentation": "帮助文档",
  "Sessions & Logs": "会话 & 日志",
  "Auto input/Autocomplete.": "自动输入/自动补完。",
  "Delete input.": "删除输入内容。",
  "Touch swipe on input box.": "在输入框中滑动。",
  "Previous session.": "上一次会话。",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for →). Not generating in progress.": "从输入区域失去焦点或输入框为空(→)。没有正在生成。",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ↓). Not generating in progress.": "从输入区域失焦或输入框为空（↓）。不在生成过程中。",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ↑). Not generating in progress.": "从输入区域失焦或输入框为空（↑）。没有正在生成。",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ←). Not generating in progress.": "未聚焦输入区域或输入框为空（←）。不在生成过程中。",
  "Next session.": "下一次会话。",
  "Cursor focused on the input area. Input area not empty.": "光标聚焦在输入区域。输入区域不为空。",
  "Cursor is focused on the input area. The current input is starts with `:`. Has a next command in command history.": "光标聚焦在输入区域。当前输入以 `:` 开始。命令历史中有下一个命令。",
  "Cursor is focused on the input area. Command inputted. Type the starts characters of the value.": "光标聚焦在输入区域。已输入命令。输入值的开始字符。",
  "Unfocus cursor from the input box.": "将光标从输入框中移开。",
  "Cursor is focused on the input area. Input area is empty/cleared.": "光标聚焦在输入区域。输入区域为空/已清空。",
  "Cursor is focused on the input area. The current input is starts with `:`. Has a previous command in command history.": "光标聚焦在输入区域。当前输入以`:`开始。命令历史中有之前的命令。",
  "Simple AI supports 18 languages: Arabic, Bengali, Chinese, Dutch, English, French, German, Hindi, Indonesian, Italian, Japanese, Korean, Polish, Portuguese, Russian, Spanish, Swedish, Turkish. Please let us know if you need support for your language.": "Simple AI支持18种语言：阿拉伯语、孟加拉语、中文、荷兰语、英语、法语、德语、印地语、印尼语、意大利语、日语、韩语、波兰语、葡萄牙语、俄语、西班牙语、瑞典语、土耳其语。如果您需要支持您的语言，请告知我们。",
  "Internationalization and localization": "国际化与本地化",
  "Command options": "命令选项",
  "We offer several built-in functions that allow both users and the AI to retrieve information from the API or perform certain tasks. To view a list of available functions, use the `:function ls` command.": "我们提供了几个内置功能，允许用户和AI从API检索信息或执行特定任务。要查看可用功能列表，请使用`:function ls`命令。",
  "You can press Control key (for macOS press command key) and click the model name, a `:session attach` command with the session ID will be automatically copied to your clipboard.": "您可以按下 Control 键（macOS 用户请按 command 键）并点击模型名称，`:session attach` 命令及会话 ID 将自动复制到您的剪贴板。",
  "Models": "模型",
  "* Link with your own data. Support link to relational database.": "* 链接您自己的数据。支持与关系型数据库的连接。",
  "Hi, welcome to Simple AI!  I'm working to provide a more professional and programmer-friendly user interface for interacting with the AI.": "嗨，欢迎来到Simple AI！ 我正在努力提供一个更专业且更适合程序员使用的用户界面，以便与AI进行交互。",
  "CLI (Command-line Interface)": "CLI（命令行界面）",
  "Model Context Protocol (MCP)": "模型上下文协议 (MCP)",
  "Interact with powerful vision models. To use Vision model, paste or drag and drop the image to the input box.": "与强大的视觉模型交互。要使用视觉模型，请将图像粘贴或拖放到输入框中。",
  "Simple AI functions as a Model Context Protocol (MCP) client. Connect to MCP servers to access a wealth of data and applications.": "Simple AI 作为模型上下文协议 (MCP) 客户端运行。连接到 MCP 服务器以访问丰富的数据和应用。",
  "Chat with the state-of-the-art LLM powered by OpenAI, xAI, Google, Anthropic, Ollama and more...": "与由 OpenAI、xAI、Google、Anthropic、Ollama 等驱动的最先进大语言模型(LLM)聊天...",
  "Text Generation": "文本生成",
  "GPT Vision": "GPT 视觉",
  "Generate beautiful images using prompts, and edit generated or uploaded images, or combine images to one image based on your instructions.": "使用提示语生成精美的图像，并可根据您的指令编辑已生成或已上传的图像，或将多张图像合并为一张。",
  "Command-line interface software is provided via the Node Package Manager (npm) and supports the same features as the web UI.": "命令行界面软件通过 Node Package Manager (npm) 提供，并支持与 web UI 相同的功能。",
  "Command-line Interface (CLI)": "命令行界面 (CLI)",
  "Image Generation & Edit": "图片生成与编辑",
  "Support for files and relational database queries. If a store is used, the query results will be inserted as prompts to provide knowledgeable answers. Multiple data stores can be used simultaneously.": "支持对文件和关系型数据库的查询。如果使用存储，查询结果将被插入为提示，以提供有见识的答案。可以同时使用多个数据存储。",
  "GPT will choose function to use to get information it needs. Such as weather and time queries. Functions can be called by user directly from the input as well. To list all available functions use `:function ls`. Also refer: Functions": "GPT 会选择函数来获取所需的信息。例如天气和时间查询。用户也可以直接从输入中调用函数。要列出所有可用函数，请使用 `:function ls`。另请参阅：函数",
  "As one of the `functions calls`, `redirect_to_url()` can redirect or open URL in a new tab. GPT will do it automatically, for example: Open the official website of OpenAI. You can use it to open multiple URLs, simultaneously.": "作为众多 `functions calls` 之一，`redirect_to_url()` 可以重定向或在新标签页中打开 URL。GPT 会自动执行，例如：打开 OpenAI 的官方网站。您可以使用它同时打开多个 URL。",
  "On the Back page.": "在背面页面上。",
  "Show the Front page.": "显示首页。",
  "Show the Settings page.": "显示设置页面。"
}
